{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049780",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경산 은호리의 스토로마톨라이트 화석_1"
    },
    "text": "2000年2月3日、慶尚北道記念物に指定された所は慶山市河陽邑ウンホ里に位置している。ここは一つの独特の特徴を持っているが、上流渓谷の川底に亀の甲羅のように奇妙な形をした化石がたくさん集まっているということだ。この化石はストロマトライトと呼ばれ、中生代白亜紀に造成されたものと推定されるという。ストロマトライト化石は約30億年前の古生代以前、つまり神、カンブリア紀初期から生息してきた地球生物のうち、最も古いものと知られている。これらの化石は、国内外でしばしば発見されるが、ウンホ里のように集団的に生成されている地域は非常に珍しいために学術的に大きな意味を持っている。このストロマトライト化石は、全体面積が約301平方メートルに達する大きな地域に生成されている。農水産部が所有して慶山市で管理しているここは2020年現在までも観光客たちに大きな人気を集めている。ここを訪問すれば、古い化石を鑑賞できるだけでなく、美しい自然景観も一緒に楽しむことができる。興味のある人には、一度訪問してみることをお勧めする。",
    "QA": [
        {
            "question": "この慶尚北道記念物に指定された所はどこですか？",
            "answer": "慶山市河陽邑ウンホ里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この所が慶山市で管理されているのはなぜですか？",
            "answer": "農水産部が所有しているため、慶山市で管理されています。"
        },
        {
            "question": "ストロマトライト化石は何億年前に造成されたものと推定されていますか？",
            "answer": "中生代白亜紀に造成されたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この化石はどのような形をしていますか？",
            "answer": "亀の甲羅のような奇妙な形をしています。"
        },
        {
            "question": "この化石はどのような地球生物のものですか？",
            "answer": "約30億年前の古生代以前、つまり神、カンブリア紀初期から生息してきた地球生物のうち、最も古いものと知られています。"
        },
        {
            "question": "ウンホ里のストロマトライト化石は他の地域と比べて何が特別ですか？",
            "answer": "ウンホ里のように集団的に生成されている地域は非常に珍しいため、学術的に大きな意味を持っています。"
        },
        {
            "question": "この化石の観賞だけでなく、ウンホ里で楽しめるものはありますか？",
            "answer": "美しい自然景観も楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "この慶尚北道記念物は観光客に人気がありますか？",
            "answer": "はい、2020年現在でも観光客たちに大きな人気を集めています。"
        },
        {
            "question": "この慶尚北道記念物を訪問することをお勧めする理由は何ですか？",
            "answer": "古い化石を鑑賞できるだけでなく、美しい自然景観も一緒に楽しむことができるからです。"
        },
        {
            "question": "この慶尚北道記念物を訪れる人に対して何かアドバイスはありますか？",
            "answer": "興味のある人には、一度訪問してみることをお勧めします。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 332,
        "QA": 425
    }
}